點解咁多人話塔散好過一體水

如果我攞普通240一體水同隻大既塔散比，大家既散熱鰭片差不多，大家都有兩隻風扇，但水冷既冷排係機箱邊對住外面喎，機箱外點都低温過裏面，其實差過塔散既原因係邊？

水冷比較易壞
塔散用到你死仲未壞

散熱計 一體水係好過塔散
但塔散唔洗保養 一用可能就頂到10年

一體水耐左啲水始終會蒸發 幾年要換一次
仲有一體水會有漏水風險

水係poor heat conductor
要靠水泵泵郁啲水先得
個泵on99嘅話你個冷排幾大、吹幾勁風都冇L用
偏偏一體水個泵就唔算難壞嘅

仲未計漏水同水份自然氣化消失

其實aio加水難唔難？
我都有d擔心
一部機我預佢可以戰6-8年

因為佢地窮，買唔起360一體水冷

低階一體係唔會好過高階塔散
講千以下架話塔散係好大機會好過一體

不過一體水上到240排開始就塔散追唔到
仲有一樣咁大舊野你塔散要固定主機板容易令主機板變形+可能要大機箱
一體水就大不了冷排放埋出機箱

N記30系卡，連非公都玩鳩塔散撚
開個窿吹d熱風去塔散風道
N記係咪收左AIO廠錢

ROG個隻龍王360AIO算係貴得有道理，水冷個陣又加把風扇吹幫手吹Ram 、供電其實都幾有遠見

好似得龍王同arctic 有風扇仔吹下vrm

我用緊果隻塔散 2008出
用到呢加都好夠壓3900x
風扇就真係進步得多

gamer nexus已經測過幾乎無影響
咪on9

我部搭散轟轟聲都未怕

其實呢隻係咪勁過一體水
好多人都吹奏喎

勁過大部份240, 接近280效能

一個散熱佔你底板7成
點樣唔勁

打理容易 性價比高 兩者有自己嘅佔位concern 唔同機箱會岩唔同散熱 對普通人黎講 用塔散會減少好多麻煩
合理風路下 唔太會怕熱積係機箱內

講開有冇人用過raijintek air cooling
香港好似冇乜人講
我自己就裝過佢GPU隻heatsink
配liquid metal用比原裝低20度 (1080ti, full load 99%)
唔知CPU air cooling好唔好用

YT 大把片

之前用緊，叫左幾個fd買
依加用緊360水冷

龍王係咪貓頭鷹風扇個隻？

itx板得四粒鏍絲，咁大個會唔會跌落黎？
用緊matx箱

最近砌機用緊、兩個注意地方
1.個塔散有機會會頂住ram最左邊個slot, 有heatsink 既ram 入唔到。
2. 圖係比你睇掛兩把風扇、但最前面果把會比左邊數起第二條ram slot 既ram 頂住而要掛上少少。要睇番個箱闊度會唔會關唔到門。不過說明書都話只掛中間把風扇都ok 的

d人話依隻會頂ram？買之前點知頂唔頂？

係搞到間間信仰廠AIO都跟佢玩冷頭加mon

自己用u都唔會用10年，有錢咪買水，無錢咪風

用be quiet 隻dark pro 4設計有預頂ram

不過冇錢先諗塔散但都冇錢，點解唔買單塔就算

我本身用賊船360 壓9900k 不過而家都想轉返搭散 大家有冇咩介紹？

aio條喉咁柒
上水緊係硬喉custom loop

用過D15同360 aio
100%肯定360 aio好過D15
用D15張display card同其他野會熱埋
分別都幾明顯
用D15張display card打一輪會降速
360 aio唔會
完全睇唔明D15有咩好過360 aio

當然你話open test bench既話D15效能緊係好

邊有塔散同360打得
冇都大到你唔想裝

水冷冷排點裝好
裝頂抽出 食顯示卡熱力食到應一能
裝前抽入 熱風直吹顯示卡/HDD

裝上面有咩問題
d 熱力, 冷排d 鰭片食, 又唔係cpu 食

同埋d 熱力, 比冷排d 風扇直接抽出機箱
根本唔會積熱

冷排d 鰭片食
變相cpu散熱變慢 所以cpu熱咗

未必抽得切咁大量熱力
點都有d積熱

塔散咪又係有呢個問題

yes
但水冷我怕水溫太高 會爆管

怕高溫，用360就ok

何不自組水

機箱入唔夠冷風
乜冷都無用啦

1. 個問題而家叫好啲, 啲廠商開始出啲唔係對稱, 歪少少嘅塔, ram大大舊散熱片rgb 都冇問題, 除非你有米到用兩邊都有ram slot 啲板

btw, 一體水真係維修保養嘅問題, 壞左你未必睇到, 有時銅鋁, 或者微生物嗰啲起左反應積係入面你唔知

如果激超 + 加上冷排D 唔係裝機頂既話
AIO入面D水會蒸發得好快, 2年之後會開始效能degrade

我無法容忍部電腦入面有液體組件。

360同280差唔差得遠？用緊賊船115i有啲想轉rog360 依家冷排放頂 放隻手落去都唔係好feel到佢抽緊風出黎

漏一次水你就知點解咁多人話塔散好過一體水

你試下cpu fan 開大力啲，再感覺唔到就上貓扇落360

你用d15加張2080ti感受下乜叫暖爐

裝機箱外面
買個可以拆淨骨架嘅機箱，揀其中一面開兩條坑

有錢冇錢嘅問題.
240一體水真係唔建議用.

塔散啲熱管入面都有液體

有冇人漏過

Vapour Chamber 一漏通常就會直接蒸發

漏咗會扣幾多成效能？

120呢？

有啲箱擺唔到360水冷排

支持你用120

我隻箱放到360+420排都照用風冷

貓頭鷹大法好

超迷你機箱計，120水冷首選、冇錢先用itx熱導管散熱

用緊貓頭鷹U12A

散熱仲勁過一體水

一係唔漏
一漏就扣到0 perf

水冷清潔都幾煩

我問塔散喎

都一樣 只不過相對黎講熱導管除非你特登插爆佢/夾爆佢
通常好少會穿/漏

多數漏水係一嘢漏勁多咁爆出嚟定慢慢咁漏?
想像唔到

風冷壞->過熱關機
水冷壞->買過部機
散熱其實唔係差咁多, 除非你用280/custom

因為本身就唔係水黎, 係D好易蒸發既液體

係
heatpipe 係入水 然後抽到好低壓 等佢bp好低
條銅管一穿 d 水蒸氣走左就rip
成條變左廢管

一體水多數慢慢漏，生青苔咁

好驚漏水呀麻
水梗係好用啦又型喎

a4 itx用到240都偷笑

之前睇youtube 係介紹水冷ram 先唔講佢個自組水冷牛龜咁撚大 佢測試效能果陣 仲話意外脫管 依家塊板仲整乾緊 俾唔到我地睇

勁過細嗰啲姐

塔散最平邊個型號可以有普通240aio既效能？

d15s好似解決左頂ram問題

u12a都唔頂

講真，真係要睇你係用黎做乜
如果for 打機
其實分別真係唔大
因為好少需要chur 到max
反而更著重係耐力同埋平時保養會唔會麻煩

通常d 人比較塔水都係講緊d 燒機玩超之類
我唔覺得平時打下機會有好大分別

咁細隻

性能同d15差唔多

認真咩

差1-2度
但相容性好好多

用緊D15s，考慮嘅同你一樣。

再加上自己係懶人，兩年保養一次水冷都會嫌麻煩，又驚萬一真係漏水。(知道機會好微)

為咗每日都可以打機，保險計都係用塔散。

Cm 212用左十年

I7-10700F用緊DARK ROCK PRO 4

風冷，200幾散熱勁過你800蚊aio，又靜過你，又襟用過你，又唔易壞

完全諗唔到有咩理由要用一體水

想用d15，但係唔知會唔會頂到display card

唔計D人為美觀要著燈果D

細機箱無乜選擇咪要用一體水囉
有時塔散係入到既 但D熱無咁易送出機外既 積返哂係箱入面熱到仆街
一體水可以易D直接將熱射出去

塔散用D15s ，再換兩把 NF-A14 同 NF-A12x25 散積熱。

先假設用料級數都差唔多
塔散嘅熱管，短期嘅散熱速度比較好
水冷嘅heat cap高，導熱平均，中期嘅散熱會比較穩定
而長期full load就係睇全套散熱、風道等等，塔散定水冷無咩差別

兩年一次
半年都要拆出黎洗
當你全屋有幾部電腦根本唔會想搞
裝裝拆拆低果幾度
開大啲個冷氣好過

同樣效能水冷比塔散靜
張2080ti aio 換兩隻貓頭鷹落去不個幾靜

原來半年一次咁嚴重?
好彩我對RPG 冇信仰
我知自己真係好懶

真係要保養咁密咩

砌好新機多數J一兩星期
跟住就由得佢積塵到下次換機
所以都係塔散岩我

風冷會做吸塵機睇到頭都痛

水冷要靠風扇 都係吸塵

x2 我會想揀d 完全無RGB 既野
當自己開disco 咩 殘眼又無用

點解d 人講到水冷無塵咁
咪一樣成機都係風扇

仲要經常保養，自己唔識就仲麻煩

但普通用既話散熱都無咩大分別

同揀intel 同amd 既概念一樣
除左價錢，其實分別唔大

其實點解 NF-A12x25咁尾機？
有啲咩技術加咗入去
伸手學下野

學左GT1850 用風壓葉DESIGN+新bearing 夠靜又大力
改善左gt1850 bearing 嘈聲大果個缺點

以為叫得水冷就冇風扇掛

不過300蚊一把風扇買唔落手

d15s + A12

之前aio x53+a12x25
剛換u12a 溫度差不多

12cm嚟講係大風得嚟又算靜
仲好襟用

但上14cm/以上 就本身間間都比12cm靜

Try下 Arctic P12 lor
GT1850/2150 就~1XX-2XX

有冇用過a12，分別大唔大？

自
想問F12

f12 ippc先姐好過a12

Budget 少都有諗過用塔散，不過咁大舊野喺度要換ssd幾唔方便，上面話齋又驚老母板變形

砌得機都係屎忽㾗成日換野，一體水個設計方便好多

傻仔

搞到咁不如軟管自組

散熱膏算唔算液體

玩得電腦 唔通真係用10年 8年咩

加得水嘅AIO
貴過自組軟

f12 ippc 高轉先好過a12

CPU 可以戰5-6年嘅
GPU就

呢啲箱用塔散好似格格不入

塔散有啲design都可以華而不實㗎

d15放唔放得入mATX板

蒸發，漏水，保養，水温

咁你唔好用有導熱管嘅散熱器啦

itx都係用緊d15

諗住平放部機先好用塔散

平有平玩 貴有貴玩 用得i7i9上z板幾千銀顯示卡都唔爭在用埋貴水冷

是旦壞泵或者壞FAN, 散熱液就變蒸氣谷爆total loss

個frd試過蒸汽化後谷爆條管漏水去display card, cpu, ram, mb,完蛋了 條管幾實都谷得爆

custom loop 自己裝氣閥
唔會谷爆嘅

勁在喺風量 風壓 噪音入面攞到個完美嘅平衡
如果講最大風量或者風壓
同廠嘅NF-F12同NF-S12A都比NF-A12x25好
但係喺中轉速果陣 (絕大部份日常情況 你都唔會開盡把扇)
NF-A12x25就會贏曬

利申: 貓頭鷹打手
機箱進氣用緊3把NF-A12x25
CPU散熱用NH-D15s + NF-A12x25

撇除貓扇啲眼色夾唔到rgb外
無論噪音 風量 風壓都贏晒
利申打手

而家有黑色啦

咁請問有咩平靚正又壓到Cpu 3700x

唔要屎色買貓頭鷹做咩

3700X唔算好熱
Cryorig H7 / Scythe Mugen 5 呢類單塔就已經好夠壓
貓頭鷹嘅話就NH-U12S已經夠壓

thx

我覺得買貓扇
都係屎色最原汁原味
同埋chromax版係送少左線嗰d accessories

屎屎

顯示卡個兩個扇係點換落去架

heatsink下面個殼可以拆
用十字螺絲批就得
拆完用索帶固定兩把a12x25落去
但我而家連heatsink都換埋
得返塊pcb板係原裝

有冇人好似我咁黐線攞360 aio壓i5-10500

唔好影衰痴線佬啦
你呢啲叫弱智

安靜

既然係intel 咁冇問題
amd用360就真係黐線

燒gay幾多度？